[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left( frac{1}{4^3} right)^3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_2 12 log_2 3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "반지름의 길이가 6이고 중심각의 크기가 ( frac{5}{6} pi )인 부채꼴의 호의 길이는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "(2 pi )",
        "choice3": "(3 pi )",
        "choice4": "(4 pi )",
        "choice5": "(5 pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "실수 ( x )가 ( 5^x sqrt{3} )을 만족시킬 때, ( 5^{2x} + 5^{ 2x} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{19}{6} )",
        "choice2": "( frac{10}{3} )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( frac{11}{3} )",
        "choice5": "( frac{23}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(0 le x le 2 pi )일 때, 방정식 (2 cos x 1 0 ) 의 모든 해의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice3": "( 2 pi )",
        "choice4": "( frac{5}{2} pi )",
        "choice5": "( 3 pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) 2^{x+3} 1 )의 그래프의 접근선이 직선 ( y k )일 때, ( f(k) )의 값은? (단, ( k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "이 표를 이용하여 구한 ( log sqrt{6.04} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.3905",
        "choice2": "0.7810",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면 위의 원점 O에서 ( x )축의 양의 방향으로 시초선을 잡을 때, 원점 O와 점 P(5, 12)를 지나는 동경 OP가 나타내는 각의 크기를 ( theta )라 하자. ( sin{ left( frac{3}{2} pi + theta right)} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{12}{13} )",
        "choice2": "( frac{7}{13} )",
        "choice3": "( frac{5}{13} )",
        "choice4": "( frac{5}{13} )",
        "choice5": "( frac{7}{13} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( log2 a, log3 b )라 할 때, ( log_5 18 )을 ( a, b )로 나타낸 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2a+b}{1+a} )",
        "choice2": "( frac{a+2b}{1+a} )",
        "choice3": "( frac{a+b}{1 a} )",
        "choice4": "( frac{2a+b}{1 a} )",
        "choice5": "( frac{a+2b}{1 a} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "세 양수 (a, b, c )에 대하여 함수 (y a cos bx + c )의 그래프가 그림과 같을 때, (2a + b + c )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( 2 leq x leq 4 ) 에서 정의된 함수 ( f(x) left( frac{1}{2} right)^{x+a} ) 의 최솟값이 ( frac{1}{8} ) 일 때, 함수 ( f(x) ) 의 최댓값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( y 2 + log_{2}{x} ) 의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( 8 )만큼, ( y )축의 방향으로 ( k )만큼 평행이동한 그래프가 제4사분면을 지나지 않도록 하는 실수 ( k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( log_4(x+3) log_2(x 3) geq 0 ) 를 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "양수 (a )와 두 실수 (x, y )가 [ 15^x 8, a^y 2, frac{3}{x} + frac{1}{y} 2 ] 를 만족시킬 때, (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{15} )",
        "choice2": "( frac{2}{15} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{4}{15} )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "전류의 세기가 ( I_0 ) ( ( I_0 > 0 ))으로 일정할 때, 반지름의 길이가 ( r_1 )인 원형 도선의 중심에서 수직 거리 ( x_1 ) 만큼 떨어진 지점에서의 자기장의 세기를 ( B_1 ), 반지름의 길이가 ( 3r_1 )인 원형 도선의 중심에서 수직 거리 ( 3x_1 ) 만큼 떨어진 지점에서의 자기장의 세기를 ( B_2 )라 하자. ( frac{B_2}{B_1} )의 값은? (단, 전류의 세기의 단위는 A, 자기장의 세기의 단위는 T, 길이와 거리의 단위는 m이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "다음은 (0 < theta < 2 pi )에서 (3 + 2 sin^2 theta + frac{1}{3 2 cos^2 theta} )의 최솟값을 구하는 과정이다. 위의 (가)에 알맞은 식을 (f(t) ), (나)와 (다)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q )라 할 때, (f(p)+ tan^2 left(q+ frac{ pi}{3} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "2",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 4이고 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{6} ) 인 부채꼴 (OAB )가 있다. 선분 (OA ) 위의 점 (P )에 대하여 선분 (PA )를 지름으로 하고 선분 (OB )에 접하는 반원을 (C )라 할 때, 부채꼴 (OAB )의 넓이를 (S_1 ), 반원 (C )의 넓이를 (S_2 )라 하자. (S_1 S_2 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice2": "( frac{2 pi}{9} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice4": "( frac{4 pi}{9} )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{9} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 ( A( 1,0) ), ( B(1,0) )에 대하여 선분 ( AB )를 지름으로 하는 원 ( C )가 있다. ( a > 1 )인 실수 ( a )에 대하여 함수 ( y log_a{x} )의 그래프와 원 ( C )가 만나는 두 점 중에서 ( B )가 아닌 점을 ( P )라 하자. ( AP sqrt{3} )일 때, ( a^{ sqrt{3}} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 함수 ( f(x) 2^{1 x} + a 1 )의 그래프가 두 함수 ( g(x) log_{2}x ), ( h(x) a + log_{2}x )의 그래프와 만나는 점을 각각 A, B라 하자. 점 A를 지나고 x축에 수직인 직선이 함수 ( h(x) )의 그래프와 만나는 점을 C, x축과 만나는 점을 H라 하고, 함수 ( g(x) )의 그래프가 x축과 만나는 점을 D라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( a > 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄴ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄴ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( f(x) log_3 x )에 대하여 두 양수 ( a ), ( b )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( |f(a) f(b)| leq 1 ) (나) ( f(a + b) 1 ) ( ab )의 최소값을 ( m )이라 할 때, ( f(m) 3 log_3 k )이다. 자연수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "19",
        "choice3": "22",
        "choice4": "25",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "10 이하의 두 자연수 (p, q )에 대하여 (f(p) times f(q) )가 자연수가 되도록 하는 모든 순서쌍 ((p, q) )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "36",
        "choice2": "38",
        "choice3": "40",
        "choice4": "42",
        "choice5": "44",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( sqrt[3]{5} times sqrt[3]{25} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( sin^2 theta frac{17}{36} ) 일 때, ( 36 cos^2 theta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_{(a+3)} ( a^2 + 3a + 28) ) 이 정의되도록 하는 모든 정수 (a )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( k > 1 )인 실수 ( k )에 대하여 직선 ( x k )가 두 곡선 ( y 1 + log_{2}x ), ( y log_{4}x )와 만나는 점을 각각 ( A, B )라 하자. ( overline{AB} 4 )일 때, ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 집합 (A {5, 6 } ), (B { 3, 2, 2, 3, 4 } )가 있다. 집합 (C { x mid x^a b, x는 실수, a in A, b in B } )에 대하여 (n(C) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "부등식 (2^{f(x)} leq 4^x )을 만족시키는 (x )의 최대값과 최소값을 각각 (M ), (m )이라 할 때, (M + m frac{q}{p} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 71
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "100 이하의 자연수 ( k )에 대하여 ( 2 leq log_n k < 3 )을 만족시키는 자연수 ( n )의 개수를 ( f(k) )라 하자. 예를 들어 ( f(30) 2 )이다. ( f(k) 4 )가 되도록 하는 ( k )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 (y f(x) )의 그래프와 (x )축으로 둘러싸인 부분의 넓이를 (S )라 할 때, (32S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(2 leq k < 500 )인 자연수 (k )에 대하여 네 자연수 (a, b, c, d )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a, b, c, d )는 2 이상 (k ) 이하이다. (나) ( frac{1}{a} times frac{1}{b} times frac{1}{c} times frac{1}{d} 24 times frac{1}{5} ) 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수가 59가 되도록 하는 (k )의 최대값과 최소값을 각각 (M, m )이라 할 때, (M + m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 152
    }
]